\assignementTitle{Определение адреса контракта}{2}

Поскольку блокчейн с технологической точки зрения - это децентрализованная база данных, то как и
большинство современных баз данных она позволяет хранить не только данные, но и исполняемый код.

Изначально подразумевалось, что исполняемый код в блокчейн должен регулировать денежные потоки,
так как основная цель блокчейн, как базы данных, подразумевалась для хранения записей о 
перемещении условных единиц, эквивалентных деньгам. Например, код мог определять
появление какой-то суммы на балансе счета, предназначенного для накопления полученной предприятием
прибыли, после чего он автоматически мог бы делить данную прибыль между акционерами данного
предприятия. Это было бы похоже на то, как исполняются обязательства по договорам (англ.
\textit{contracts}). Именно поэтому код, управляющий денежными потоками в блокчейн, согласились
называть смарт-контрактами.

И блокчейн Bitcoin, и блокчейн Ethereum позволяют пользователями заносить в блокчейн свой собственный
исполняемый код. Отличия только в том, где этот код в итоге храниться, и насколько универсальные
алгоритмы могут быть реализованы с использованием тех команд, которые доступны для программирования.

В блокчейн Ethereum набор доступных команд является полным по Тьюрингу (\url{https://ethclassic.ru/2016/10/21/turing-completeness-reality/}), что позволяет составлять
довольно сложные смарт-контракты, в которых будут и циклы, и условные переходы, и процедуры (части
программы, выделенные в отдельный блок из-за частого использования). Пользователь Ethereum может
подготовить смарт-контракт и, с помощью специальной транзакции, поместить его в блокчейн. Процесс
загрузки смарт-контракта называется деплойментом (\textit{deployment}). По-русски его иногда называют
регистрацией.

Транзакция для регистрации смарт-контракта отправляется без адреса получателя. В поле данных
(\textit{data}) у такой транзакции находится набор байт - скомпилированный в виде байт-кода
смарт-контракт. \twoitems{При этом байт-код состоит из двух частей: \textit{заголовка} и
\textit{байт-кода для хранения}}
{В заголовке хранится набор инструкций, которые выполнятся только один раз при регистрации контракта.
Здесь может быть изначальная инициализация каких-то переменных, выполнение ''конструктора'' контракта.}
{В байт-коде для хранения располагается тело самого смарт-контракта, которое содержит инструкции,
исполняющиеся во время дальнейших обращений к этому смарт-контракту.}

Дальнейшая судьба транзакции, регистрирующей смарт-контракт такова:

\begin{enumerate}
    \item Транзакция включается в новый блок одним из майнеров сети Ethereum. При этом майнер
        \begin{enumerate}
            \item Инициализирует новое хранилище (\textit{storage}), в котором будут храниться
                  данные смарт-контракта (глобальные переменные, массивы, словари и т.п.).
                  Данное хранилище выстраивается с использованием структуры данных Patricia
                  Merkle Tree, поэтому оно называется \textit{Storage tree}. 
            \item Выполняет все действия из заголовка байт-кода, что приводит к начальному
                  заполнению \textit{Storage tree}.
            \item Формирует у в своей копии дерева состояния блокчейна (\textit{World State Tree})
                  новую вершину, которая используется для хранения данных о смарт-контракте: 
                  \textit{(balance, nonce, bytecode, storage tree root)}, где 
                  \textit{balance} - сумма на счету контракта, по умолчанию - ноль, но может быть
                                     другая, если в траназкции, регистрируеющей контракт, 
                                     выставлено значение \textit{value};
                  \textit{nonce} - количество дочерних смарт-контрактов, который данный контракт
                                создал, если в ходе инициализации смарт-контракт создает другие
                                контракты, то после регистрации здесь возможно значение отличное
                                от нуля;
                  \textit{bytecode} - байт-код для хранения;
                  \textit{storage tree root} - хэш - корень \textit{Storage Tree}, позволяющий
                                               контролировать синхронизацию изменений данных
                                               смарт-контракта на всех узлах в сети блокчейн.
        \end{enumerate}
        С вершиной \textit{World State Tree} ассоциируется адрес, который называется адресом
        смарт-контракта. Поскольку, у смарт-контракта нет собственного приватного
        ключа, для назначения адреса смарт-контракта используется адрес аккунта, который
        отправляет транзакцию на регистрацию в сеть, а также номер этой транзакции
        относительно других транзакций, отправленных с этого адреса:
        $right(keccak256(rlp([account, nonce])), 20)$.
        
        Из описанного выше видно, что регистрация контракта изменяет дерево состояния
        блокчейн (\textit{World State Tree}), следовательно измениться его
        \textit{State Root}, который будет отражен в новом блоке.
    \item Блок распространяется по всем узлам сети.
    \item При получении нового блока узел сети обрабатывает транзакцию на регистрацию
          смарт-контракта ровно таким же образом, как это делал майнер, включивший ее
          в блок.
          
          При этом в узле измениться сначала \textit{Storage Root}, а соответственно и 
          \textit{State Root}. Вычисленный \textit{State Root} должен совпадать с
          соответствующим полем в принятом блоке. 
\end{enumerate}

Таким образом, можно отметить, что несмотря на то, что код смарт-контракта хранится
изначально в транзакции, как часть процесса майнинга блока он перемещается в \textit{World
State Tree} сначала только на одном узле, а потом на всех устройствах в сети блокчейн.
Также выполнение инициализации (заголовка байт-кода) происходит на всех узлах сети блокчейн,
что обеспечивает децентрализованное хранение не только кода, но и данных смарт-контракта.

Напишите программу, которая бы определяла бы адрес смарт-контракта по приватному ключу
отправителя транзакции на регистрацию данного смарт-контракта.

\inputfmtSection

Первая строка входного файла определяет приватный ключ, записанный в шестнадцатеричном формате. Длина
строки - 64 символа.

Остальные строки в файле - текст смарт-контракта на языке Solidity, который необходимо сохранить в 
\textbf{приватной сети} блокчейн Ethereum.

\outputfmtSection

Одна строка - адрес смарт-контракта в блокчейн Ethereum.

\exampleSection

\sampleTitle{1}
\begin{myverbbox}{\vinput}
227afa8360dacd29e170f0da77ea730e432aec597231d0e96d77360a126205b2
//Code of the smart contract starts below
contract CheckHashing {
    function check(uint8 n) view public returns(uint8) {
        bytes32 s = keccak256(msg.sender, block.number, n);
        
        return uint8(s[1]);
    }
}
\end{myverbbox}
\begin{myverbbox}{\voutput}
228343b58a53e4d0ec674e7aeb719f2920c8e291
\end{myverbbox}
\inputoutputTable

\commentsSection

Для решения задачи нужно использовать только что созданную приватную сеть блокчейн Ethereum. Т.е.
не должно быть транзакций, отправленных с адреса, формируемого приватным ключом, передающимся
в качестве входных данных.

\includeSolutionIfExistsByPath{2nd_tour_progr/05_smart_contracts/04_contract_address/solution}
